
\chapter{Mở đầu\label{ch:intro}}


\section{Nhiệm vụ\label{sc:quests}}

Truy vấn với từ khóa trên cây dữ liệu \gls{XML}\index{XML} được coi là một hướng tiếp cận tìm kiếm phù hợp và đơn giản với người sử dụng hệ thống. Tuy nhiên, để có được sự đơn giản và thân thiện với người sử dụng thông thường, đặc biệt là những người có ít thông tin về cấu trúc trình bày của một tài liệu \gls{XML}\index{XML}, hoặc khi xét đến những tài liệu \gls{XML}\index{XML} có kích thước lớn và chứa nhiều dữ liệu thì mục tiêu thân thiện lại trở thành một vấn đề đáng chú ý và đã và đang được tập trung nghiên cứu \cite{Lee:2010:SCE:1842576.1842579,Park:2005:EEP:2151776.2151791,Xu:2005:EKS:1066157.1066217,Guo:2003:XRK:872757.872762,Sun:2007:MSK:1242572.1242713}.

Sau khi nhận thấy nghiên cứu được thực hiện bởi \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} là một nghiên cứu thú vị và đáng chú ý, em đã quyết định tìm hiểu bài toán được đặt ra trong nghiên cứu này và phương pháp giải quyết bài toán của tác giả nhằm tìm ra được một ý tưởng cải tiến cho nghiên cứu này.


\newpage
\section{Đóng góp cá nhân\label{sc:contribution}}

Trong đề tài nghiên cứu được giao, em có các đóng góp chính đó là:
\begin{enumerate*}[label=(\arabic*)]
    \item Đề xuất một phương pháp đánh chỉ khác dựa trên phương pháp đánh chỉ mục đã có của nghiên cứu và kết hợp với phân mức theo độ sâu của nút đang xét;
    \item Loại bỏ sớm các nút dư thừa không cần xét đến trong xử lý truy vấn XPath\index{XPath} dựa trên việc loại bỏ các nút có độ sâu nhỏ hơn độ sâu mà truy vấn XPath\index{XPath} chỉ ra;
    \item Thực hiện cài đặt kiểm tra tính hiệu quả của phương pháp đề xuất so với phương pháp hiện có.
\end{enumerate*}

\section{Bố cục trình bày\label{sc:project-structure}}

Đồ án tốt nghiệp này được chia làm các phần chính như dưới đây nhằm phục vụ tốt nhất cho việc theo dõi và đánh giá:
\begin{description}
  \item[Chương \ref{ch:intro}]
    Mở đầu (đã trình bày ở đây).
  \item[Chương \ref{ch:problems}]
    Tập trung chi tiết vào mô tả bài toán, chỉ rõ vấn đề cần giải quyết. Bên cạnh đó, chương này chỉ ra định hướng giải quyết các vấn đề.
  \item[Chương \ref{ch:theory}]
    Cơ sở lý thuyết liên quan đến bài toán và các vấn đề được đặt ra.
  \item[Chương \ref{ch:solution}]
    Trình bày chi tiết phương pháp giải quyết bài toán.
  \item[Chương \ref{ch:implementation}]
    Cài đặt kiểm tra khả năng so với hệ thống đã được nghiên cứu.
  \item[Chương \ref{ch:results}]
    So sánh các kết quả với những hệ thống đã được nghiên cứu.
  \item[Chương \ref{ch:conclusion}]
    Kết luận và định hướng của đồ án.
\end{description}
